牠走了，我係一個壞主人（長內容）

純舒發，行文粗糙，勿見怪

幾個月前，佢確診左有淋巴癌
對於狗黎講，好常見，但佢只有4歲，可能我尋日仲諗緊下年畢業帶唔帶到佢去影相，佢老既時候賴屎賴尿仲俾唔俾佢上床訓好呢⋯呢d種種既努想同憂慮，係一瞬間全部無曬
「你地盡量陪佢多d」
「it is not about the 時間, but the quality 」
好多人都咁講，我都好明白，但每當我摸到佢下巴兩粒手指咁大既腫留，我就唔敢再掂佢。
我好怕失去佢，好怕無左佢，但我愈怕，我愈無辦法接近佢。可能我認為，小小既疏離，可以減輕佢走個日所帶俾我既痛楚⋯
直到有一日，佢開始收埋自己，唔去有人既地方，唔食野，唔飲野。我終於開始心急。
「無事架無事架」我上去摸住佢咁講，先發現佢已經瘦左好多，曾經俾人笑肥婆既佢，今日竟然可以摸到佢既骨頭，下巴既腫留已經連成一串，有如頸鍊一樣。

曾經我想為佢做化療，覺得痛唔痛苦都好，多一日就一日。但到左呢刻，我覺得佢可以訓係我大臂到離開先係最好⋯

直至近兩日，佢失禁，想必都知道情況已經接近最壞，大家都已經諗好曬安樂死同善終既野。
「你覺得o唔ok?」阿爸問我。我盤坐係隻狗面前，我無辦法哼出半粒字。
「咁就約左今日5點」語氣需輕，但我明白阿爸既心情都好沈重，由完全唔鍾意動物，到幾乎一手一腳打理佢既，始終都係佢。就好似三代人咁，我（爸爸）成日都唔想寵隻狗（個女），但阿爸（爺爺）永遠都要塞最好既俾佢⋯
帶著不捨既心情，阿爸都要番工，我亦唔忍心再望住佢，想去游水散下心。

點知又會咁岩，今日係例行洗池既日子，本來我都打算做其他野，但最後我都決定左番去。

屋企，只剩下我一個。
後腳都站唔穩既佢，緩緩走到我面前，想爬到我的大腿上面休息，但佢實在太虛弱，無我既輔助連爬上黎既能力都無。
佢就係咁，係我身上面喘氣。
自從佢有左癌症，加上天氣熱，佢都好小再訓係我到，但今次就足足訓左半個鍾。
「你安心走啦，無人會怪你。」我控制唔到我既淚水，我甚至睇唔清近在腳前既佢，我講既野就好似機械人咁，毫無意識咁重覆地講。
我唔知佢明唔明，但到左呢刻。我仲可以點⋯

我慢慢將佢放係地下，去左廁所。出番黎佢已經入左房，佢企到直一直咁望住我同佢一齊訓既床，究竟佢諗緊咩？

我知時間不多，都跟著入去，拎起結他，為佢唱出左第一次，獻俾佢既「小白」
「離開世界，如果兩眼很重」平時毫無難度的一句，如今我竟然唱不出來。但我忍著淚水，以最溫柔的節奏，把歌唱了半首。
「我只有2個願望，希望你可以為我做⋯」我喊曬咁講：「1係希望你可以自己決定幾時走，唔好由我去決定⋯」佢繼續喘氣，貼著我的腳板。「2係希望你聽得明我講咩，半⋯唔使，哪怕只係一分鍾都好」之後我就開始講「我地全家都好愛你⋯」夾帶著哭聲，我幾乎無法完整講出心聲，但我有一種感覺，我所祈求既呢一分鍾，就係最後既一分鍾。
「你走左無人會怪你，我好後悔呢段時間無陪你⋯我好驚，驚去摸你，驚去陪你，驚見到你⋯因為我接受唔到失去你⋯」我知我講再多，佢都未必會原諒我，但我只希望佢接收到呢番說話。
「我地真係好愛你」

話畢，我想為佢唱奏埋下半段既小白，但佢突然開始全身向後抽搐，我即刻放低部結他，跪係到就抱住佢，一路叫佢個名。接著、佢就嘔了一堆黃膽水，同時又失禁尿得一地都係。我不停叫佢唔好走，唔好走啊！但明明上一秒，最想佢離開既，就係我。
人，總是矛盾。人，總是失去了才珍惜。
無論過幾多千年，這也是不變的道理。

我抬起佢個頭，舌頭都吐出來了，雙眼睜大，但更明顯的是，哪煩人的喘氣聲，已經不見了⋯永遠也沒有了⋯

生命，就係咁脆弱既一件事。
我很心痛，因為我係一個壞主人，我係盡責咁陪佢，我自私地為左減少自己既痛楚，而疏遠左佢。

最後，我只想佢唔好怪我，只想佢到最後一刻，都唔好忘記我地所有人，都好愛佢⋯

再見了

係街睇到一半已經feel到好sad
lm返屋企再睇

節哀順變

樓主個名咩意思好奇一問

保重

聽你咁講 佢應該走得唔係幾舒服..
btw rip 我都好驚我果兩隻貓離開我

一入黎成堆洋蔥

情況未到最壞，因為最壞可能會入院吊鹽水，真係生活都不能自理個種

佢到最後仲識走去個盤到大小便

不過佢辛苦就一定，但最後我都叫陪到佢最後一秒⋯

屌睇到流眼淚

大家有養寵物一定要好好珍惜

佢會喺彩虹橋等你，節哀順變

樓主遲啲會係彩虹橋同小白遇返架喇..
睇完之後好心up
我會更加好好珍惜我隻狗狗

樓主狗狗遇到你係佢呢一生最大既福氣
一個好主人
唔好太傷心 記住你同佢獨有既回憶

我果隻6歲,都係淋巴,做左化療4個月都零進展,一停化療一星期就食唔到野

不過我果陣係簽紙畀佢走,我比你好運係佢唔洗死得咁辛苦又嘔又屙
針都未打完,唔洗3秒對眼已經冇晒神

對我地黎講，佢咁走都係件好事，因為醫生講過有機會又嘔又抽幾個鐘都走唔到
但當時佢只係經歷左10秒左右，算短

對我阿爸黎講，或者屋企黎講，唔使成為主宰佢生死既人，都係件好事

無論如何，祝所有小寵物都可以開心陪主人
而已經離開左既，都永在主人心中

唯有永不忘記呢種痛同情，先可以確定佢真正存在過

Take care...

睇到喊左 我諗我主人走左 我唔會再養 真係好痛 我唔會接受到 唔敢想像
我愛佢仲多過愛自己爸爸媽媽 我係咪痴線

因為寵物有種好特別既感覺，就係「佢地永遠都似小朋友，需要你，你亦需要佢」

我唔知你養既係咩寵物
但我有朋友都經歷過狗狗既離開好多次，而佢地會係每一隻走之前都帶一隻新既番屋企做過渡

可能有人覺得好殘忍，原本隻狗一定好傷心
但朋友話，佢睇得出隻狗見到有新狗入伙之後，係安穩左好多開心左，好似知道會有新一任既去保護主人一樣，放心曬

Rip

睇到喊

八哥好可愛的
又好有性
我細個都有隻..又係好痴我

睇到喊 我都養緊八哥

諗起我隻狗狗
我同佢講：如果你覺得好辛苦你就走啦，唔好再勉強自己，我會好心痛㗎
跟住一個鐘後，佢就瞓住覺咁走咗

樓主Take care!睇到眼濕濕 佢會係彩虹轎等你架！

你有呢個心，好好架啦

佢會感覺到你係點對佢，至少佢最後都係有你陪住

頂住

你唔係壞主人，生老病死，無人控制到，佢病左生命短左，無人想架，佢都唔想。佢有你陪住走，聽住你講全家都好愛佢，佢會好安慰架。你知嗎，寵物既使命係俾愛我地，我地俾番愛佢，你地已經係好好既主人。佢絕對會明白你心意架，佢會返黎睇你地，有時會繼續同你地住添。唔好太傷心，寵物黎我地屋企係令我地開心，你太傷心佢會擔心你，唔捨得投胎架。

係地鐵睇到喊

樓主加油 佢一定收到你既心意

RIP

我都經歷過兩隻貓嘅離開

依家望返轉頭，寵物嘅離開係必然，冇得避免。
最重要嘅珍惜佢仲在生嘅每一日

睇完你個post...我喊左5分鐘都停唔到
所以決定番黎留個言

屌睇到流哂馬尿

幾年前細個唔識諗 冇好好照顧自己既寵物 呀媽唯有將佢地俾左人 唔知佢地哩家生活得好唔好到哩家每次諗番起都好後悔好後悔 間唔中仲會發夢佢地番番黎搵我好掛住佢地 佢地真係好乖好可愛